黃建東戥受騙阿媽肉赤：佢搵得雞碎咁多 03月31日(六) 01:27

黃建東戥受騙阿媽肉赤：佢搵得雞碎咁多
03月31日(六) 01:27

藝人黃建東（Derek）較早時間在社交網透露母親誤墮「點數騙局」被騙八萬港元並已經報警求助。就此事Derek接受東網訪問，對於媽媽墮入騙局他坦言感到忟憎，從沒想過會發生在媽媽身上：「佢係一名跳舞老師，用緊iPhone，基本上唔係同社會脫節。」他指媽媽當時收到姨丈WhatsApp要求買點數，在未過問的情況下立即去便利點過數：「本身上緊堂教跳舞，即刻去咗便利店買遊戲點數，嗰八萬係分開碌幾次，便利店職員又唔覺有問題，畀完晒先打畀阿姨同佢啲仔女，但已經太遲。」

Derek表示媽媽剛從警察報完案回家，但由於過數屬於自願，故難以追討損失。問媽媽現時心情如何？他說：「尚可以，但我就好嬲，返到屋企嗰刻我都撳住自己，八百蚊都話，點知係八萬蚊。（損失慘重？）係，佢本身係一個好慳嘅人，教跳舞教到腳斷先得雞碎咁多。（有冇氹佢？）都有，佢氹番我多，但都返唔到轉頭，當買個教訓，但買得都幾貴，媽咪就其實想件事告一段落。」他亦表示曾收過朋友被Hack訊息，但一睇就知道騙案而未有上當：「媽咪話幾年冇睇警訊，我都叫佢下次有事即刻打畀我同細佬，奉勸所有爸爸媽媽有咩要同子女商量。」

7.7😭😢

用緊iPhone，基本上唔係同社會脫節。

笑左 sorry